%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Recherche]{Recherche de fichiers}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile=singleslide]
  \lpiftitle{104.7}{Rechercher un fichier... 1/2 Indexation}
  \begin{itemize}
\bigskip
  \item \cmd{locate} : recherche rapide dans une base de données
    \begin{itemize}
    \item \pkg{locate} (GNU) : source \spkg{findutils}
      \begin{itemize}
      \item \code{-r} expression régulière, ex. \cmd{-r fst.b}
      \item \code{-S} statistiques \dots
      \end{itemize}
    \item \pkg{slocate} (obsolète) : + permissions
    \item \pkg{mlocate} : + optimisation base
\bigskip
  \item TP : Avec \cmd{updatedb} : lancer une indexation personnelle
    de son répertoire
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Fichiers et paquets (distribution)
    \begin{itemize}
    \item (Debian) \cmd{dlocate} : recherche parmi les paquets installés\\
    	alternative rapide à \cmd{dpkg -S}
    \item (RH) \cmd{rpm -qf}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{104.7}{Rechercher un fichier - 2/2 Find}
  \begin{itemize}
  \item \cmd{find} : recherche multicritères\\
    \shell{find /etc/ -size +10k -ctime -10 -printf '\%s \%p \char`\\n'}
    \begin{itemize}
    \item répertoire de départ (/etc)
    \item options de sélection (size, ctime)
    \item options d'action (printf)
\bigskip
    \item Toujours à jour
    \item Potentiellement plus long que \cmd{locate}
    \end{itemize}
\medskip
  \item Exercices
    \begin{itemize}
    \item Pour aller plus loin : options \cmdl{find}{-H -L -P}
    \item Trouver le nombre d'entrées de répertoire de chaque type sous \file{/},
      sans changer de système de fichiers (\cmd {-xdev}).
%% for T in f d l b c p s ; do \
%% echo -ne "type $T : " >> nb_types ; sudo find / -xdev -type $T |wc -l >> nb_types;\
%% done
%% résultat sur hulotte : 
%% type f=273427  d=23483  l=16853   s=21  p=3  c=1  b=0
\bigskip
    \item Pour les quatre types minoritaires, afficher les entrées.
%% sudo find / -xdev \( -type b -or -type c -or -type b -or -type p -or -type s \) -printf "%Y %p \n"
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}
